%\newISPEC{Nummer}{Onderdeel}{Deelsysteem 1}{Deelsysteem 2}{Omschrijving}

\subsection{Main hub - library}
De koppeling tussen deelsysteem 'main hub' en deelsysteem 'library' zal werken aan de hand van 
de volgende ISPEC's:\\

\newISPEC{1.1}{Instruction en parameters}{Libary}{Main Hub}{
    Voor de communicatie 
    %tussen de library en de main hub 
    is een protocol noodzakelijk. 
    Om een beter beeld te krijgen van dit protocol is een enkel frame beschreven.
    Het frame bestaat uit een header en een body. In \autoref{tab:uart_frame_description} 
    is het frame te zien. Zoals beschreven in de tabel, is de content van het \emph{body} field
    afhankelijk van de \emph{instruction\_id} in het \emph{header} field.
}

\newISPEC{1.2}{Reactie op instructies}{Main Hub}{Libary}{
    Zodra een pakket is verzonden, wordt een reactie verwacht. 
    Een pakket met het formaat beschreven in \autoref{tab:uart_frame_description}
    zal als reactie worden verzonden. 
    Niet iedere reactie/response bevat het 'body' field. In sommige gevallen is alleen de 
    \emph{instruction\_id} in het header field voldoende. Dit is in principe een 
    ACK(Acknowledgement) pakket. 
}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Field} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & Header & uint8 & instruction\_id | Each instruction has it's own id. \\\hline
        1..n & Body & undefined & Content depends on instruction\_id.\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Uart protocol frame}
    \label{tab:uart_frame_description}
\end{table}

\subsection{Module - library}
%hier worden de verschillende koppelingen tussen het deelsysteem 'module' en het deelsysteem 'library' beschreven.
De koppeling tussen het deelsysteem 'module' en het deelsysteem 'library' werkt volgens 
dezelfde ISPEC's als de koppeling tusssen Main hub en library
(\ispecRef{1.1} en \ispecRef{1.2}).\\
Omdat modules vergeleken met de main hub een kleinere instructieset zullen hebben, zal dit later
in de definitiefase duidelijker worden uitgelegd.


\subsection{Module - main hub}
De koppeling tussen het deelsysteem 'module' en het deelsysteem 'library' zal werken aan de 
hand van de volgende ISPEC's:\\

\newISPEC{2.1}{Instructies}{Module}{Main hub}{
    Voor de communicatie is een protocol noodzakelijk. De relatie tussen de 
    Module en de Main hub kan het beste omschreven worden als een 'N:1' relatie. In 
    \autoref{tab:wireless_protocol_frame} is een frame van dit protocol omschreven. Dit frame
    beschrijft zowel uplink als downlink pakketten. 
}

\newISPEC{2.2}{Reactie op instructies}{Main hub}{Module}{
    Zodra een pakket is verzonden, wordt een reactie verwacht.
    Een pakket met het formaat beschreven in \autoref{tab:wireless_protocol_frame}
    zal als reactie worden verzonden. 
    Niet iedere reactie/response bevat het 'body' field, in sommige gevallen is namelijk
    alleen het 'Header' field voldoende. Een pakket zonder 'Body' is een ACK(Acknowledgement 
    pakket).
}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Field} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & Header & uint32 & Module ID | Mainhub uses \emph{0xFFFFFFFF} \\\hline
        4 & Header & uint8 & instruction\_id | Each instruction has it's own id. \\\hline
        5..n & Body & undefined & Content depends on instruction\_id \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Wireless protocol frame}
    \label{tab:wireless_protocol_frame}
\end{table}


\subsection{Systeem - Gebruiker}
Hier worden alle koppelingen beschreven vanuit het systeem naar de gebruiker.

%from main hub to user
\newISPEC{3.1}{Module status main hub}{Main hub}{Gebruiker}{
    De Main hub geeft door middel van RGB aan welke modules er gekoppeld en actief zijn zijn. Deze RGB wordt weergegeven in de vorm van een LED op de main hub. 
    Zie \autoref{tab:RGB_LED_specificaties}.
}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{10cm}|}\hline
        \textbf{Kleur LED} & \textbf{Status} &\textbf{Omschrijving}\\ \hline
         Groen & Running & De main-hub is opgestart en de aangekoppelde modules zijn aan het meten \\ \hline
         Rood & Error & Er is een waarde gemeten die binnen de error range valt\\ \hline
         Geel & Heating & De aangekoppelde sensormodules zijn aan het opwarmen\\ \hline
         Blauw & LogFull & Het opslagmedium dat aan de main hub is gekoppeld, is volledig gebruikt\\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{RGB LED specificaties}
    \label{tab:RGB_LED_specificaties}
\end{table}


\newISPEC{3.2}{Alarmsignaal main hub}{Main hub}{Gebruiker}{
    De main hub maakt door middel van een audio/visueel alarm bekend dat een te hoge waarde van een stof is gemeten.
}

%from library to user
\newISPEC{3.3}{Gebruiker}{Library}{CSV bestand}{
    Via de library kan de gebruiker een CSV bestand met gemeten sensor waarden genereren. 
}

%from modules to user
\newISPEC{3.4}{Modules}{Gebruiker}{Alarmsignaal Module}{
    Er zal een audio alarm op de module komen om aan de gebruiker te laten weten 
    dat de hoeveelheid waterstof in de ruimte te veel is.
}

\newISPEC{3.5}{Modules}{Gebruiker}{Module Status LED}{
    De module geeft feedback aan de gebruiker door middel van status LED's.
    Er zal een LED aangeven of de module alarm slaat.
    Ook zal er een LED aangeven dat de module aan staat.
}
